# Чек-лист победы

За последние месяцы мы осознали, что наша сила — в единстве. Чек-лист победы — это список, содержащий набор пунктов экономического бойкота, которые нам вместе необходимо выполнить для победы над режимом Лукашенко.

Отметьте, какие из пунктов вы уже выполнили, и постарайтесь выполнить как можно больше из оставшихся:

- Все сбережения в наличных (сняты с банковских счетов и карт)
- Храню все сбережения в иностранной валюте
- Все крупные покупки отложены на потом, чтобы не платить НДС
- Плачу наличными, а не картой
- Плачу мимо кассы там, где это возможно
- Стараюсь платить как можно меньше налогов
- Не оплачиваю проезд в общественном транспорте
- Задерживаю оплату коммунальных услуг несколько месяцев
- Сокращаю или прекращаю употребление алкоголя и табака
- Не покупаю лотерейные билеты
- Не посещаю государственный общепит
- Покупая продукты, пользуюсь мобильным приложением «Крама»
- Не посещаю магазины и заведения, финансирующие режим (список есть в «Краме»)
- Не покупаю гос. прессу
- Убедил родных отказаться от гос. прессы, и подписаться на независимую
- Расторгнут договор на домашний телефон с «Белтелеком», всё равно не пользуюсь
- Расторгнут договор на телевидение с МГТС, вместо этого смотрю YouTube
- Государственного мобильный оператор MTC заменён на A1 или life:)
- Государственного интернет-провайдер ByFly заменён на частный
- Отказываюсь от услуг департамента охраны
- Не финансирую поборы в школах и детских садах
- Пишу заявки в ЖЭС и 115.by на наведение порядка в домах и дворах
- Поддержал забастовку на предприятии
- Устраиваю «итальянскую» забастовку — работаю медленнее
- Финансирую фонды поддержки репрессированных и бастующих
- Меня больше нет в гос. профсоюзах и общественных организациях
- Распространяю копии этой листовки среди соседей

Чем больше пунктов вы выполнили, тем меньше денег получает диктатор, тем ближе наша с вами победа. Жыве Беларусь!
